【科技台】SpaceX次世代超重型火箭測試機首次成功靜態點火

Testing of SpaceX’s Starhopper suborbital vehicle in Boca Chica, Texas, achieved a new milestone on Wednesday evening with a Static Fire test of its Raptor engine. The test comes after over a week of Wet Dress Rehearsals (WDR) and pre-burner tests. Thursday would have technically resulted in its first hop, albeit by just inches due to being tethered to the pad.Starhopper testing:

SpaceX’s Starhopper is ramping up test operations at Boca Chica, Texas, ahead of what’s anticipated to an incremental series of testings, firings and hops.

In the opening days of the testing sequence, observers at the east Texas test and launch facility documented numerous cryogenic tests of Starhopper’s propellant tanks that hold Liquid Oxygen (LOX) and Liquid Methane to fuel the vehicle’s Raptor engines.

These tests involved fueling Starhopper with LOX and liquid methane and testing the pressurization systems, observed via icing of propellant lines leading to the vehicle and the venting of cryogenic boil off at the launch/test site.

These tanking and pressurization tests occurred after Starhopper was transported from its build location to its launch/test stand down the road and proceeded without any of the vehicle’s Raptor engines installed, something Elon Musk noted would happen in short order.

This was followed by visual confirmation of the first Raptor engine’s arrival at the Texas site and subsequent installation to Starhopper.

In quick order, residents of Boca Chica Village were notified via mail of imminent tests and road closures that would occur as early as the week of 18 March.

The notice to residents revealed that a security checkpoint would be set up on the road leading to Boca Chica Village and that residents would have to show proof of residence in order to gain access to their homes; any passengers in those vehicles would also have to show proof of residence.

This indicated that no guests will be allowed past the security checkpoint during the flight test operations of Starhopper.

With the recent arrival and installation of the first Raptor engine into Starhopper, there was speculation as to whether the test Boca Chica residents were told of would be a hold down static fire or the first hop of Starhopper.

Elon Musk confirmed via Twitter that it would “hopefully” be a hop – but only a barely getting off the ground hop and not a low-altitude suborbital hop.

Those suborbital hops require all three of Starhopper’s Raptor engines be installed.

This is quite a departure from how SpaceX has previously proceeded with vehicle testing – forgoing a hold down static fire and instead allowing the single Raptor to lift Starhopper off the ground – albeit only slightly – on its very first integrated firing.

In January, Mr. Musk indicated that Starhopper flight tests could begin as soon as February-March 2019 – which might come true – if no unforeseen circumstances occurred.

A significant storm impacted the Boca Chica test site earlier this year – knocking the top of Starhopper over and damaging it; it was thought that this would require a rebuild to the nose cone.
But Mr. Musk noted on Twitter (17 March) that the company is no longer building a nose cone for Starhopper – that they “don’t need it” – and that the additional construction seen at Boca Chica of late is actually for the first orbital Starship vehicle.

During a period of over a week, StarHopper underwent almost daily tanking tests, WDRs and a few pre-burner tests. Some of these tests worked to mitigate an issue with ice formations on the prevalves, as noted by Elon Musk a few days ago.

Then, on Thursday, came the milestone of the first Raptor firing on the Hopper.

The firing appeared to last a few seconds and was classed as “green” per an Elon Musk tweet shortly after the firing. Mr. Musk described it as the first hop, although that wasn’t noticeable on video acquired by NSF’s BocaChicaGal, a local resident who has been taking a series of photos and videos of SpaceX’s Boca Chica site for this site.

That was not unexpected, given the Hopper is tethered and would have only hopped a few inches on this initial test. Once the tethers are removed, Hopper will hop several feet and then at incrementally larger altitudes.
Star
The SN3 Raptor is already undergoing testing at SpaceX’s test site in McGregor, Texas – as spotted from the air by NSF’s Gary Blair (L2 McGregor section).

-----------------------------
簡單用中文介紹一下
SpaceX現正研究一種運載量遠比獵鷹9號大既超大型火箭
呢支火箭既試驗機「Starhopper」已經在幾個星期前裝上推力200噸既「猛禽」引擎
今日「Starhopper」既「猛禽」引擎正式進行第一次持續3秒既點火測試
因為「Starhopper」著陸腳被鎖死響地面上，所以冇飛起黎
如果一切順利，遲d會放開鎖住著陸腳既扣具，讓佢可以飛起來
並進行亞軌道測試
完全版既Superheavy超大型火箭第1級將會有31個猛禽引擎，第2級6個，夠將人類送上火星